六月九日反送中遊行前後－－政治冷感？去衝就係鬼？衝突就係輸？

六月九日前，我問過身邊嘅人會唔會去反送中，對方話唔知係咩嚟。我簡單解釋後，佢帶驕傲語氣話佢不嬲都係置身事外，好少對身邊事或政治有任何情感，所以佢選擇週末去中國玩。

當時覺得社運圈以外嘅世界好多人係咁。我讀大學時好有火又好熱心，會鬧港豬「討厭政治」而不聞不問，但畢業後發現佢地唔係唔熱衷政治咁簡單，係根本唔會留意時事，亦無意欲留意，針拮唔到肉唔知痛，所以好多人唔知發生緊咩事。

你永遠都無法叫醒一個裝睡的人。

於是我盤火熄咗，心諗自己知自己想點就夠，而且每個人都有權選擇唔同方式表態同抗議，唔遊行都唔等如放棄權利，正如戴口罩同衝都唔一定係鬼。

六月九日，超過一百萬人反送中遊行，唔只上班族同專業人士，仲有老人家、00後、大肚婆、小朋友、大學生一齊上街，從高處影嘅「香港最美夜景」係靚，但最後獲得嘅結果係政府無動於衷嘅回應。夜晚告士打道有三百五十八人被截留搜查，其中青少年（ 16－25歲）達八成。

六月九日後，泛民支持者冷嘲熱諷，話「去衝就係鬼，騎劫廣大市民和平民主形象。」班後生仔明知面臨前途盡毀同政治檢控都去衝，我唔會諗佢地係咪鬼，唔會撥冷水，更加唔會指責同割蓆。Protest係抗議，抗議可以有好多種方式－－日頭有老有嫩齊心上街遊行，夜晚勇武佔領立會抗爭，其實都係你有你做，我有我做。

泛民支持者亦話「一清場就係衝突，一衝突就輸。」唔講輸贏，剩係講和平遊行有無用－－《條例草案》將於六月十二日恢復二讀辨論，即係無用。所謂和平理性非暴力抗爭，係被警棍敲穿頭都不能反抗，只能係規限地區叫口號同唱歌。

但有幾多人真係知道示威嘅目的係乜？你去抗議，係為咗打卡消遣同成就香港美麗夜景，定係引起大眾關注同迫使代議士順應民意？

政府強推「送中條例」令港人憤怒，上街係為咗要求政府撤回該條例。嗌「林鄭林鄭林鄭！下台下台下台！」有用？做手指公向下手勢為乜？帶屋企人遊行係為李家超下台？其他人唔跟住嗌就係鬼？戴口罩唔比人影相又係鬼？衝係鬼反抗又係鬼？咁由銅鑼灣步行去金鐘係爭取緊啲乜？扮花車巡遊？

難聽講句，連自己做緊乜都唔知，憑咩論輸贏？

如果你仍然認為政治離自己好遠，又或因政治冷感而驕傲，咁我只能夠認定你係智力明顯低於一般同齡人士或生活適應能力不足，即係智障。我唔係想叫醒呢種人，唔係奢望所有人覺醒，只係已經諗唔到仲有咩理由袖手旁觀。

講多次，每個人都有權選擇唔同方式表態同抗議。大家都係關心同想保衛家園，有人話隔兩日再次上街，有人話十一號晚開始佔領，有人話十二號包圍立會。

手段可商議，但目標要一致。

面對極權，一係有本事就攀上去改變遊戲規則，一係就做實事去增加管治成本令政府讓步。

原文：

講得好

G CHI

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

香港和理非佔大多數係事實，我都明絕大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家應該要用盡合法方法全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

小心販民班仆街
尋日聲稱預演點知叫人散水
今日聲稱好嬲又咩都唔做
消耗士氣力量高手
推到販民仆街

推
俾多啲人睇到